湯家驊：全日堂食屬艱難決定 籲公眾保持忍讓

全日禁止堂食安排昨日起實施，不少市民需要冒雨在街頭用餐。

行政會議成員湯家驊在本台節目《千禧年代》形容，全日禁堂食是很艱難的決定，明白並非人人都可以在家工作，打工仔會首當其衝受影響，但疫情來勢洶洶，呼籲公眾要保持忍讓，希望捱過最艱苦的時間，便可以盡快回復比較容易接受的用膳安排。

對於有教會和社區中心開放予市民入內用餐，湯家驊認為，當有關場所對外開放時，已變成公眾場所，需要遵守限聚令不能多於2人聚集和強制戴口罩等法例。被問到有關場所是否不能同時有多於2人同場，湯家驊表示，不能一大群人在同一意圖下共同做一件事，如果互不認識，只是不謀而合一起到同一公眾地點，因無共同意圖，就不違反限聚令法例，但群組亦不能多於2人限制。

被問到政府禁止堂食但卻開放社區會堂讓市民入內進食，邏輯上是否很奇怪，湯家驊表示，明白社會有不同意見，希望大家能忍讓配合。他又說，根據專家意見，在餐廳用膳是很大傳播源頭，內地專家鐘南山亦有同樣觀點。他認為社區會堂開放有特別安排，確保市民保持距離。

好難先可以咁戇鳩

又出黎9up

被問到有關場所是否不能同時有多於2人同場，湯家驊表示，不能一大群人在同一意圖下共同做一件事，如果互不認識，只是不謀而合一起到同一公眾地點，因無共同意圖，就不違反限聚令法例，但群組亦不能多於2人限制。

UP 乜..9..??

前排有幾多行街經過, 互不相識, 就俾狗咬左~~~
十一哥訓左幾耐??

真係睇住佢變左另一個劉江華

全穴中出屬艱難決定 籲幻幻保持忍耐

高官願意一齊落街食與民同甘共苦，會更有說服力

日日玩幼幼最實際？！

借機打壓就借機打壓啦

唔好講咁多, 你出街踎食返餐晏我咪服你囉, 淨係一日都受

坐冷氣房慢慢嘆就無資格出聲

同封關同時做, 大家都唔會咁多廢話!

屌你老祖依家俾班毒人繼續入, 我地香港人受苦, 點撚忍?

玩過蘿莉正太係唔同啲, 思維真係唔同次元!

湯渣：衰十一乃艱辛決定 望公眾見諒

忍咗你地好撚耐

一齊入去食飯咁都無共同意圖，唔通有人入去意圖女女女？

不如掉轉，同嗰 33 類豁免人士講：
取消豁免屬艱難決定 籲公眾保持忍讓

又來火上加油

十一哥：因為飯可以唔食，幼幼一定要搞

Let me finish

做呢個決定困難啲，定跪係地下食飯困難啲？

屌湯渣果啲有房食 對佢地黎講邊度係艱難

社區會堂對外開放時，已變成公眾場所，需要遵守限聚令不能多於2人聚集和強制戴口罩等法例。被問到有關場所是否不能同時有多於2人同場

湯家驊表示，不能一大群人在同一意圖下共同做一件事，如果互不認識，只是不謀而合一起到同一公眾地點，因無共同意圖，就不違反限聚令法例，但群組亦不能多於2人限制。

On9
你地坐冷氣房食飯緊係咁講啦

面對幼幼很難保持忍讓

笑L死人

11哥當年係咪踎係度食